[數撚圍爐區] There are three kinds of people in the world. (10)

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:
Post 6:
Post 7:
Post 8:
Post 9:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

CU個MSc狗也不屌，學啲野廢過undergrad 啲courses，想學難啲，最多只可以簡2科undergrad嘅course
只係教你計下數，有啲科上堂都唔prove，教你計下數算！
最戇鳩係嗰科Differential and Algebraic Methods in Geometry，係到起勢搵first / second fundamental form用左成堂，比幾千蚊係到睇佢d，d足成堂，咁就完左，搵個中學生都做到啦，又唔講啲theory 野，齋係到計數，仲要同埋啲弱智中學老師一齊上堂，考試前前問呢題出唔題！

個lecturer 都叫我唔洗咁比心機，又唔計hon的，呢個master 洗唔到底的

依家畢左業，個master 又幫唔到搵工，真係唔知讀黎做咩

我本身幾鍾意數，純為興趣而讀
如果係ug level就啱晒我呢啲懶人
不過真係幾貴

利申: engine仔

自己睇咪算, 何必嘥錢讀D唔等駛ge野

自己懶
如果自學嘅話我諗要退休嗰日先學完ug level嘅嘢

仲要有人留言支持

Everything is calculus and linear algebra
留名

pish

船巴想問下2602係咪教到hypothesis testing就完
因為佢reading week前教曬hypothesis lu

準備讀bayesian掛

睇完Rynne / Youngson本Linear Functional Analysis之後應該睇邊本
想買返本揸手慢慢刨

每次見到你個名都笑左笑
一齊討論下chem?

好惡啃喎，我驚買完墊煲底

唔記得哂啦，就黎連自己個名點畫都唔記得

真係要求theory個堆通常叫Data scientist, 起碼要mphil phd, 呢啲香港冇乜位
同埋香港就算有都係banking finance 多位
不過hk no it, 睇堆jobs ad請個data analyst 但做啲中學畢業都識做既野
利申：做緊

都入到行做data analyst 既，香港都係gen下 report，plot下graph, 反正決策又唔到你話事
我都係入左黎呃飯食

Deep reinforcement learning
One shot learning

Geometric deep learning

頂

點解dimension 等於 number of vector in basis, 但係去到eigenvalues時候, 反而等於有幾多個free variable？

free variable唔係linear programming嘅term咩
eigenvalue嘅algebraic multiplicity係個root出現幾多次
geometric multiplicity係個eigenspace嘅dimension
個dimension就係linearly independent嘅eigenvector（ie eigenspace個basis入面嘅vector）嘅數量

+1

我都炒左，不過我嘅炒同你嘅有好大分別

我搞唔掂個polynomial轉去matrix,union嗰度又炒，prove我prove緊啲咩

你同學

數學小薯仔

TC

你地又係邊個？

你要direct proof , proof by contrapositive 或者contradiction先得喎

靜

點先叫炒

都唔算最前，前面仲有人

都係喺你附近啫

清朝時西方已發明光學，電學，中國人做緊乜？

上次有假膠話牛頓發明地心吸力比人笑到面黃
今次疑似都係假膠話發明光學電學就冇人出聲
連登仔係真係覺得Optics/Electromagnetism係被發明定點

Bifurcation同chaos呢科點睇，正唔正常？
利申讀緊

幫幫手

莊物廚好難

發覺德文ug數學書都好多嘢睇，德國佬好鍾意寫埋啲集大成書千幾頁一本有齊materials連練習+solutions
英文啲書啲solutions一係冇, 一係就得一部份, 只有極少量既書先搵到solutions manual
可能冇答案本身係好事, 可以逼人諗, 但我冇咁多時間慢慢磨

好似係偏algebra

德意志法蘭西同熊啤啤都係好野

有乜德文數學書推介？

我睇嗰啲對你哋應該太淺 （數底差嘅物理學生）
我講嗰本千幾頁嘅分開咗兩冊，加埋兩千幾頁
叫Grundwissen Mathematik
Springer出版
由基本Analysis開始再有啲complex analysis, ode, ode, functional analysis, measure theory, stochastic, stat咁
仲有搵咗本Differenzialgeometrie und Topologie für Physik
好似幾正但唔敢肯定自己啱唔啱睇，因為我基本topology都冇乜讀過
而家由Topology同Abstract algebra 睇返起，我都係去Amazon.de睇吓邊本rating高再download

Grundwissen Mathematikstudium 先啱

睇俄文書辛苦好多，啲術語同英文差好遠
以前試過睇Landau Lifschitz俄文版，好難明
德文啲字易明句子結構又簡單啲（數理書嚟講）
法文就唔識

咁你要搵吓同一個作者有冇出英文
通常都唔見有
有嘅我都寧願睇英文，睇德文攰啲架

可能啲書太新都未定
見到好多都2017, 18年出

No

點解可以就咁寫=2
我連中學野都學得唔好

遲啲要教人，有咩方法講
叫佢直接代個零落去又過唔到自己嗰關
有冇中學生都聽得明嘅proof

有冇人知點choose lyapunov function?

通常唔係 x^(2n) + y^(2n)架咩

我上網搵過，通常係V(x,y)=ax^2+by^2,有時又係另一條，唔知點入手。

有real analysis, complex analysis

咁有冇Field analysis

hypercomplex analysis

有冇媽kov清入門書推介 見booklist冇

sm ross Introduction to Probability Models
sm ross Stochastic processes

可唔以解釋下alpha limit set 同 omega limit set係咩？睇note 同textbook都唔知做咩。

thx

tensor個符號convention其實係點
vector喺書入面多數係粗體, 但係因為寫出嚟劃粗佢好煩所以多數加枝箭嘴 (香港中學多數咁教), 之後又見過underline一劃表示vector
second-order tensor如果跟返underline嗰套, 好似係underline兩次
如果跟箭號嗰套又應該點畫? 好似係畫個↔喺上面?

數學人表示: 點解要粗體

想問complex integration 積出黎ge野有咩含義???? real integration 就知係area 😌

你咁講好似可以\otimes都慳返
見到有啲書直頭將x, y既tensor product寫做xy就算

物理佬啲tensor通常唔係A^{ab}_{cd}咁架咩

搞咗咁耐先識搵Jordan matrix 仲差個 P matrix未研究到

當佢係平面上的line integral

睇錯咗，原來係積complex-valued function，當我無講過

推得咁慢ge

火影世界第一

[member]我諗緊係咪類似 x<X=x係empty set
但係 x=X<=x 就有嘢
Btw 1999[/member］

想問下係咪高學歷/讀理科既人係比較少信神

信有第一因算唔算信有神

只信數神

現實中有冇可能出現D variance同mean係infinite既stat

讀數學既都係低能

我係話在座咁多位都係垃圾

Cauchy distribution咪mean無限
一維Brownian motion第一次到達某點c的時間(first arrival time)好似就係cauchy distribution，咁算唔算現實例子

不過通常都係見人用half cauchy做 improper prior，直接用cauchy嚟 model data好似比較少見

如果 model heavy tailed data其實 正常 student t 唔會差幾遠（？）

btw完咗 mid term season上返水

le本點睇?

可唔可以解釋下咩叫alternating group 同佢的inversion?

alternating group我就知
但inversion係咩嚟

sorry眼大打錯，inversion係後一頁，你可以無視inversion

alternating group唔係even permutation咩

What is geometry?

葬物處

What is Algebra

咬豬爸

但係原理係咩？每個rational number 都有一個大過所有element 但細過bound嘅？

唔係要響方丈勢力R撈，使乜畀面佢

點解subring 要closed under multiplication 🤔 明明ring都唔使

為左令佢自己都係一個ring

依家啲人開始研究返點解work，唔想佢永遠做black box

佢寫得比上堂嗰啲更加抽像

想讀返university level maths
有冇一本書講哂基本嘅multivariable calculus, algebra 同differential equation

加密狗全部同我收皮

我CAP下題目先,你依家得唔得閒,有2題想問

唔該船巴
我係想問我有做咩錯姐,等等呀

唔該曬船巴

同時讀phy 同pure maths..是咪尋找世界真理嘅方法

這就是數學

要搵真理係咪應該讀metaphysics而唔係讀physics呢?

自然法則同思想唔同架喎

要學宇宙嘅奧秘係咪應該讀astrology而唔係讀astronomy呢?

Physics只係一種方法去了解現象，但係你點知現象係真理? 點樣去考究自然有無法則? Methodology of Physics既validity係唔係testable?

[公投] 0是否被0整除

997

998

999

Next Post